【欠債還錢，天經地義】債仔遭斬頭剁腳筋 咖啡店滿地血腳印

台灣高市今晨1時35分發生街頭斬殺事件。周姓男子（27歲）與黃姓友人因賭債相約談判，其中債主黃男揪眾在附近埋伏，談判破裂時，突然7、8名惡煞，持西瓜刀和棍棒衝出，除攻擊周男頭部，還刻意往左腳筋補上幾刀，令周男頭、左腳受傷，現場留下約10個血腳印，怵目驚心。

案發後，警方上午先通知黃男（27歲）和吳男（29歲）到案說明，一開始黃男不作任何回應，吳男則一肩扛起自己是債主，卻說不出到底是甚麼債，後才坦承黃男才是真正的債主。黃男也點頭稱是，且說是賭債糾紛。下午1時，警方又循線到旗山逮捕涉嫌行兇的顏姓共犯（23歲）等3人，查扣作案球棒及各式刀械。

警方於案發12小時內即傳喚5人到案，初步了解，衝突起因是一筆4萬元新台幣(約1萬港元)的賭債，由於僅是黃男的說詞，遭跺腳筋的周男尚未錄口供，真相仍待釐清。

事件發生在一間咖啡店，當時雙方併桌談判，不久因一言不合爆發衝突，周男遭砍，完全無法抵抗，倒地後，眾人變本加厲朝其頭部猛斬，有人刻意朝左腳筋補上幾刀，見周男動彈不得，才搭車逃離。

警消接報到場，發現周男全身是血，癱坐椅子上待救，咖啡店騎樓桌椅也全被打翻，從現場多枚血腳印看來，當時砍殺過程相當激烈，周男隨後被送往醫院急救，頭部縫了10多針，左腿撕裂傷，幸腳筋未斷。

遭斬的周男意識雖清醒，但不願多談，警方待周傷勢穩定，再進一步釐清事發過程，全案依殺人未遂罪嫌究辦。

台灣《蘋果日報》

屌, 一皮野要斬人

我有條五皮街數, 成年都未得閒去問債仔收

斬完收到數咩

今次只斬左腳, 仲有右腳

只要唔死, 都仲有機收到

斬死就收唔到

差1萬都斬 咁差佢地2萬仲唔拿拿聲還錢?

所以大蛇教路
斬人永遠打直斬唔會打橫斬

賭債賭還 , 唔賭咪唔柒還囉

1皮野食餐飯都去左 台仔真係零舍on9